Em relação à sua vida financeira atual responda às seguintes perguntas:
\begin{enumerate}
   \item Quais as fontes de dinheiro você utiliza para comprar produtos ou serviços? (Ex: trabalho, estágio, bolsa de estudo, auxílio escolar, mesada, dinheiro dado pelos responsáveis quando necessita, pensão etc).
   
   \item A sua participação no curso de Educação Financeira proporcionou quais mudanças em sua vida e de sua família?
   
   \item De que forma o conhecimento adquirido no curso está auxiliando você e sua família a enfrentar os problemas financeiros causado pela pandemia do COVID-19?
   
   \item Como normalmente você realiza a compra de produtos e serviços?
        \begin{enumerate}
            \item Compro por impulso quando tenho dinheiro para comprar à vista
            \item Compro por impulso e parcelo no cartão de crédito
            \item Planejo, pesquiso e economizo dinheiro antes de comprar à vista
            \item Planejo, pesquiso antes de comprar parcelado no cartão
            \item Outros:
        \end{enumerate}
        
    \item Como você controla suas receitas e gastos mensais?
        \begin{enumerate}
            \item Não anoto nenhum gasto ou receita mensal
            \item Registro todos os gastos e receitas que possuo
            \item Registro apenas gastos e receitas grandes
            \item Outros:
        \end{enumerate}
        
    \item Você separa parte do dinheiro recebido para investir?
        \begin{enumerate}
            \item Sim, antes de gastar
            \item Sim, se sobrar
            \item Não, sempre utilizo todo dinheiro que ganho
            \item Outros:
        \end{enumerate}
    
    \item Normalmente em qual tipo de investimento você aplica o dinheiro poupado? (É possível marcar mais de uma opção).
        \begin{enumerate}
            \item Não poupo dinheiro para aplicar
            \item Caderneta de poupança
            \item Outros investimentos de renda fixa
            \item Investimentos de renda variável
            \item Outros:
        \end{enumerate}
        
    \item Você planeja e economiza parte do dinheiro recebido para sonhos e objetivos futuros?
        \begin{enumerate}
            \item Não, vivo apenas o presente
            \item Não, pois nunca sobra dinheiro
            \item Sim, tenho metas, poupo e aplico dinheiro para objetivos futuros
            \item Outros:
        \end{enumerate}
\end{enumerate}